Verrassing, horror en ellende waren sterk uitgedrukt.
Soms worstelde ze met haar tranen, maar toen ze was verlangend om te pleiten, verzamelde ze haar krachten en sprak ze hoorbaar hoewel variabele stem.
"God weet het," zei ze, "hoe volkomen ik onschuldig ben.
Maar ik beweer niet dat mijn protesten mij zouden moeten vrijspreken; Ik laat mijn onschuld rusten op een eenvoudige en eenvoudige uitleg van de feiten die zijn aangedragen tegen mij, en ik hoop dat het personage dat ik altijd heb gedragen mijn hoofd zal neigen beoordeelt een gunstige interpretatie wanneer een omstandigheid zich voordoet twijfelachtig of achterdochtig. "
Ze vertelde toen dat ze met de toestemming van Elizabeth geslaagd was de avond van de nacht waarop de moord was gepleegd op de huis van een tante in Chêne, een dorp op ongeveer een divisie van Genève.
